\begin{ejercicio}{Responder a las siguientes preguntas relativas a los modos de direccionamiento en un computador cuyo procesador tiene 16 registros de 8 bits cada uno para uso general.}
	
	\begin{itemize}
		\item Explicar si la utilización del direccionamiento indirecto se debe a que permite referenciar operandos de mayor tamaño que el direccionamiento directo.
		
		No, el direccionamiento indirecto permite referenciar un abanico de direcciones de memoria mayor, pero en ningún momento influye en el tamaño de los operandos referenciados.
	
		\item ¿Cuál es el rango de direccionamiento con desplazamiento con registro base para el siguiente formato de instrucción?
		\\
		\begin{table*}[h]
			\centering
			\begin{tabu}{|c|c|c|}
				\hline
				Código de operación (8 bits) & Registro (4 bits) & Dirección (20 bits) \\
				\hline
			\end{tabu}
		\end{table*}
	
		Con una dirección especificada con 20 bits, podemos especificar un desplazamiento de hasta $2^{20} = 1,048,576$ posiciones de memoria.
		Si usamos como base un registro con 8 bits, podemos referenciar $2^{8} = 256$ posiciones de memoria.
		
		De esta forma podemos referenciar desde la posición 0 hasta la $1,048,576 + 256 = 1,048,832$.
	\end{itemize}
\end{ejercicio}